\section{Conclusão e Trabalhos Futuros} 
\label{sec:conclusao}
Visar a transpar\^encia de distribui\c{c}\~ao pode ser uma bela meta no projeto e na implementação ao de sistemas distribuídos, mas deve ser considerada em conjunto com outras quest\~oes, como desempenho e facilidade de compreens\~ao. Nem sempre vale a pena tentar conseguir total transpar\^encia, pois o preço que se paga por isso pode ser surpreendentemente alto, visto que é graças a transpar\^encia que o usuário n\~ao tem a real percep\c{c}\~ao do que esta acontecendo no sistema.


